施永青眼光真係好窄，乜都係地產，相反王維基講野真係幾有見地。

聖誕快樂啦，老屍

兩個本身就唔同級數

智力，眼光，遠見差幾條街

典型廢老

做地產唔講地產 咁應該講乜

講聖誕啦

王維基係創造新產業，施永青有乜貢獻

2個讀書都唔叻

蕭生最準 讀書呢d唔係有錢就買得到

好難天份同毅力

遲D冇經紀架啦

一個apps攪掂哂

wiki長途電話起家, 一開始就慣左同政府打對台
施老闆係食正地產狂潮條水上位, 最大對手大不了就美聯

一個打慣逆境波另一個淨係識打順境波, 傻都知邊個醒目D啦.

有冇睇過 wiki 生平
屍生一世都做唔到

假設 wiki 同 屍生
一齊由外國 0蚊 重新開始
wiki 一樣可以發達

講白D施生果行對社會係零建設性

屍永青係一個食時勢靠炒賣嘅人,現實啲講係進階版嘅炒奶粉/波鞋/電話佬
王維基做idd,寬頻都打贏boss level嘅hkt pccw,然後賣咗間公司搞電視,畀689玩之後仲企得返起身業績keep住上,越嚟越多公司跟佢做網絡購物

屌你老母聖誕快樂呀，永青

呢位巴打有見到
未來 10年大把 中介嘢 收皮
會比 AI + apps 取代

wiki有心做地產的話,我諗真係極速炒起屍永青都得

Wiki去邊到都會成功，屍永青同香港地產商一樣，一離開香港什麼都不是

佢都做報紙

wiki真心佩服佢

wiki 諗到 idd 嗰個方法
點止 萬份之一
直情係 百萬份之一

點睇 維基話 03年沙示得香港有事

王維基中大畢業，以高考1A2B3C成績入讀香港中文大學。同蕭山咪差唔多

當年hkt壟斷式idd都打得贏,真係好堅

施生
繼續做地產代理，靠大陸資金繼續維持物業交易或者出租。

王生
科技同人工智能未來會取代人手，包括經紀佬/司機。

高下立見啦

蕭生大維基成10年嫁喎

係條片入邊，wiki講架

靠科技

屍生：十年後我都入棺材,唔關我事

拎個廢老黎同wiki比

你嗰句讀書唔叻，講唔通

冇睇條片

不過呢個一定大勢

施生夠膽死，厚面皮到係條片咁講先好野
講到香港更加要依靠大陸客炒樓條水養活

真話唔講得 佢哋叫:投資
香港人炒賣可以係根心蒂固
由+幾十蚊排隊飛仔 到+到幾百萬 幾千萬嘅樓/車/古董 etc...
因為自遊行 先加劇依個情況
時勢做英雄

佢自己都講過係民主支持者,奶港共係為搵水,呢啲咁嘅契弟為錢乜都得架啦
佢咁答亦都顯示佢係一個連基本大體都唔識嘅廢老

創造一班打手經忌

淨係睇維基對住689+蘇錦樑2條仆街都勁啦，死撐撐到宜家仲搞起左hktv mall，最經典就係個名，叫hktv mall但係同電視無關，做branding 既教材無得輸

如果香港/中國係美國咁既環境，王維基同肥佬黎做左Jobs/Musk/Bezos

地產狗

睇錯施永青光眼揮手區

垃圾經紀佬

王維基其他真係好撚勁，最後HKTV炒左車以為佢死硬，點知最後比佢轉網購

唔好攞笛子魔童
同條撚樣傻仔比啦

話之你班舊香港人死哂,總之有新香港人來炒炒炒就ok

wiki 中學定大學已經開始起家

睇佢人生經歷真心勁到癲,走得好撚前

將佢2個擺埋一齊比，就算唔講政見，都係侮辱咗王維基

wiki講＝一定發生

幾十歲仰講咩讀書
何況蕭生自己都話讀唔讀大學根本冇分別, 重要係學習能力

笑左
請問閣下能否搵到一段影片係施生唱淡地產？
人地做緊marketing搵緊生意，你當人認真睇好地產

廢老對魔童比返少少尊重WIKI好喎

讀書唔係單講中大學 係畢業後仲睇書閱讀

用錢砌出來 同識好多野

同一話題 鬥講就好大分別

屍狗呢條廢老out啦
永遠用上一代既眼光睇香港
屍狗我話你知
香港就係因為有你呢啲毫無尊嚴
眼中只有銅臭既垃圾人種
先會攪到今時今日咁
你試下問下啲後生
10個10個都想你即刻生Cancer落地獄呀

Anyway, Merry Christmas呀屌你老母臭閪

你On9？
Wiki幾撚時有嘈？

創造街頭拳王
終於明白啲企街經紀點解著到巖巖巉巉
著件西裝都mk過人 因為要隨時預備打架

用地產個套就覺得所有行業同成個社會都係同一樣既模式同生態就死得啦，唔通王維基又齋講網購咩

聖誕快落個出處係咩黎?

c生又出來r聖誕卡?email張電子聖誕卡比你

What style? MK

Buttons? MK

Trousers? MK

How about the lining? Tactical.

一個守業 一個擴張 咁有咩問題
咁都有得分對錯？
廢老唔守住本業退休 唔通同你搏殺？

下下都要靠人，呢 D 根本係冇大志既人既說話
王維基：「你估我做不到，是因為你做不到」
點解施永青點解要強調要中國客，因為冇左中國客佢乜一無所有

經紀佬成日入app搞亂檔，睇Hse28就知

但其實我唔太同意教車師傅會被淘汰

樓主pin this

聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有HardFeeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」

依家施永青財力雄厚，想送幾多果籃塞住人哋把口都得啦！佢話雖然收大把果籃，但一個都唔會送出去，仲好激動咁話，「你咪唔好同我做生意囉，笨！我X你老母」嚇到個記者打咗個突，童年的影響之大，真係唔講得笑！

講真 真係無撚用佣高到唔合理

佢意思似乎係講經濟受重挫
2003年 中國經濟有咩好討論

03年支那GDP增長9.1% 是97年以来增長最快年份

wiki wong十幾年前都係屌後生廢同多怨言、因為唔努力先會窮、有啲成就目空一切嗰類人嚟，就係經歷過港共嘅鐵拳，近年先開始識講下人話，條廢老就算吧啦，得讀得書少嘅啲廢老先會當佢神咁拜

唔同成功經濟模式，有咩好比

講起佢
又要寄聖誕卡比佢先得

我又抽身試吓唔講政治

魔童同廢施2個級別

一個目光直頭宏大，清楚世界格局，知點玩完全稱得上商人

另一個就算比你講埋點樣同做大陸嘅生意，到頭來只係靠努力加少少運氣食住條水既老闆一個

施永青講土地先係最重要
燒山講人才同能力先係經濟主要動力

你話佢咩級數

再加上,預料武肺會令到大量人死亡
到時,有好多野會被 AI + apps 取代

邊個話佢守業係錯？

屍永青=收成波=見錢開眼嘅廢老

依啲人為咗錢甘願認賊作父
亦都係香港變成今日咁嘅原因

WIKI係"美式矽谷"個隻創業式開國皇帝, 比佢可以打幾次新江山都得, 打工都可能係叻人發到小康財
C生就係好運食正香港地產個勢發圍, 又守到基業, 有資本再穩住勝, 先咁得戚, 打一次江山就得, 再打未必打到, 打工都可能係廢老

#72

魔童同廢施2個級別

一個目光直頭宏大，清楚世界格局，知點玩完全稱得上商人

另一個就算比你講埋點樣同做大陸嘅生意，到頭來只係靠努力加少少運氣食住條水既老闆一個

我諗冇乜人有睇條片
入面地產靜係講左一句
wiki 仲要都講係搞下火花 之後冇再提

佢都係講左句AA冇得做姐
施永青 唔死撐唔通同你講 自己果行冇得做
叫班AA轉行咩

香港好多有錢人剩係識做地產搵快錢
富豪榜頭果啲全部都係地產
靠資產升值去不斷剝削下一代
根本蠶食緊社會既未來 係社會寄生蟲
就算有錢 對世界仍然係零貢獻

屍廢青嘅功勞就係令d樓愈來愈貴 細

記得08年金融海嘯時佢周圍接受訪問時話香港地產玩完，當時佢講到如喪考妣仰天長嘯咁，話要摺好多鋪又要裁員。

後來樓價係點大家都知，之後又接受訪問先死死氣認睇錯。記得好似跌落地攞返沙話未試過咁，份報紙，好似係蘋果，又訪問另一間地產鋪，應該唔係美聯，08年後就逆市發展，一天一地。

仲話專業係地產

不過其實兩個都代表昔日香港人精神寫照。一種係食正條水發達，就以為自己好醒、好叻、天下無敵。而其他人大部份無錢無樓都係廢、唔努力。

一種就係精於走位轉型，關關難過關關過，點都唔認輸唔放棄。

睇佢地談吐同思路高下立見
香港就係比施永青呢班廢老搞到不思進取

無話佢錯呀
係話佢眼光窄，井底之蛙

施永青今個月應該唔敢自己check email
因為好多junk mail 聖誕咭

真 王維基建立hktvmall算喺呢幾年香港最成功嘅生意

搞網購重點係技資大都要搞自己物流
呢個係重點之中既中點
而家跟風個啲都唔明個重點
註定失敗

唔知成個系統完善晒之後啲商鋪會唔會ByeBye呢？

無辦法，地產佬係獨裁思維，無得講既⋯

屎生喎, 食屎啦

所以點解靠炒賣賺錢果堆人，永遠比人睇唔起，因為佢哋對社會根本零貢獻

最經典果個應該係四叔，成世人做既生意就係地產

兩者相異：目光

兩者相同：人力

am730 入面嘅評論，連小學生可能都睇得出佢尻up

會員編號：#167931
會員註冊日期：2018/1/21
入 LIST 原因：指揮舞美國國旗的抗爭人士是「死傻閪，拉得」。

上述資料更新日期：2020/7/1
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

好記得當年施永青響報紙評隻3690
一睇就知冇研究響度9up

佢意思應該話全球主要地方
經濟裏面得香港有事

施永青以前係激進左膠黎，同長毛好熟
後黎開始做生意炒賣，就變左支持自由經濟
施永青呢種人眼裡永遠只有利益，從來唔講咩原則，民主對佢黎講就更加得啖笑

我諗你調轉左因果
如果王維基係咁藍咁廢老思維既
港共當初就肯發牌比佢啦
就係因為王維基講人話，所以先信唔過佢，唔發牌比佢

我當林鄭讀書叫叻呀，咁又點？

後面嗰段分析完全同時事脫節。
或者可能係刻意唔提。
許智峯資產被封，點做資產管理。除非C永青講緊嘅係洗黑錢
香港有國安法，勁多官員俾人制裁，嚟緊有大把人移民走資，重點做世界窗口？
香港同大陸冇分別，如果真係要既點解唔直接投資大灣區？

一早計好曬

cu都唔叻，wtf

王維基年紀咁大, 思想仲咁前衛果下好撚野
勁撚到已經分析左將來會有D咩大變化
完全唔會覺得佢與時代脫節

施永青係「童年陰影影響一生」嘅實例

Both 垃圾

都未必
純粹因為非我族類
又或者無痛腳俾人揸住
所以唔信佢

收皮期廢老

兩個都講得幾好 不過王維基仲堅信香港人嘅自由意志同批判性思考夠堅定而絕非大數據演算法嘅扯線公仔

所以佢會講啲叻嘅人應該讀科技讀工程 而唔係淨係醫生律師ibanker

廢佬講野真係好似
聽屍生講野,以為聽緊689講…

十年後冇司機？？
咁肯定？？

識順勢果個醒目d

講左廿年都有

你都on9
經典地on9弱閪智

當年佢係順勢而為，因為英國佬開放市場佢先入去搞，個餅好撚大（好似係）

睇你點睇 哲學題
可以打順境波點解要挑戰自己打逆境波

佢本身靠剝削壓榨起家
即係所謂嘅獅子山精神
唔明有乜好吹奏

講白啲就係利字當頭，人生無理想同願景
一路淨係識話現實係咁架啦，改變唔到，搵錢啦咁
從來都淨係識喺人哋set好嘅棋盤入面玩

維基就唔同，每次都係挑戰現有規則同價值觀，仲唔唔係得個講字，根本世界就唔需要施永青呢類人

懷疑上面根本無人有睇條片
包括樓主
除咗話地產經紀仲有得做同舉例話大陸人買完深圳樓仲想去香港買之外
施永青邊有講過地產一呀

呢個年代入cu engine 就水泡科分數姐...
個個年代入cu 都讀書唔叻係咪已滿分先叫叻

cti idd時代未,之後去到56k都未,全部都要收pnets畀hkt,之後寬頻hkbn年代一嘢打巢所有公司

中大個talk個主題唔係"地產", 係講全世界商界轉型, 所以話施永青眼光窄, 只講到呢D囉.

咁做branding其實有咩好處

Wiki 出名以弱勝強

唔比牌佢係因為佢擺明會拆大台，拆鳩CCTVB大台。
689又點會唔洗橫手？

資料輸入員
當自己金融經紀
賣根本冇跌過嘅野係到講升值潛力乜乜77

成世都係做地產係咁上下啦，你古痴埋班生意佬到就真係會識做生意咩，講到尾只係個高級sales

黃維基玩過咁多行，重要比搞極都死唔去
完全唔同lv

佢著眼點：淨係做大陸人既資產管理（仲要淨係買樓）

而家人口下跌，3個人一個入大學，王維基果陣講緊入大學係50爭1，連登仔以為自己出生遲就平起平坐，AL
8爭1都未見識過，中三淘汰試。

屍永青只係中介寄生蟲

不嬲最叻既人都係讀理工科
芒格都有講過：人材選科都有分階級，最叻既去曬理科、IT，純數，差啲既先去讀心理學、文科，所以心理學既範疇好難先出到一個勁人

發咩脾氣姐

咁你一定係好細個
果陣wiki係首創用回撥既方法打長途

直頭社會寄生蟲啦

屍青只不過係食啱地產發展條水

佢遲四十年出世應該會窮

咁點解唔調返轉諗點解你俾人剝削壓榨到？

垃圾屍

我係睇曬啲嘢先出post既
你講嚟聽吓施生有咩point?

屍永青就係典型廢老
死好彩生係黃金年代
係英國人文明統治下食正香港經濟起飛條水
試下叫佢依家做返靚仔？
以佢咁尊容做sales真係一個月都唔知有無一單佣

我無覺得佢有point
只係條片事實上無講地產

寫埋中原地址再pin 過啦

之後佢會講粗口，接住再祝佢聖誕快樂……
邊有時間講地產